Git Cheatsheet

git init	Initializes a new Git repository.
git clone [url]	Creates a copy of a remote repository on your local machine.
git add [file]	Adds changes in a file to the staging area for the next commit.
git commit -m "[message]"	Records changes to the repository with a message describing the changes.
git status	Displays the current status of the repository, including any uncommitted changes.
git branch	Lists all branches in the repository, indicating the current branch with an asterisk.
git checkout [branch]	Switches to a specified branch.
git merge [branch]	Merges a specified branch into the current branch.
git push [remote] [branch]	Uploads local changes to a remote repository.
git pull [remote] [branch]	Downloads and integrates changes from a remote repository into the current branch.
git remote add [name] [url]	Adds a named remote repository to the list of tracked repositories.
git remote -v	Displays a list of all remote repositories associated with the local repository.
git log	Displays a log of all commits made to the repository.
git diff	Displays the differences between the working directory and the staging area or the most recent commit.
git reset [file]	Removes changes from the staging area for a specified file.
git stash	Saves changes in the working directory toa stash, allowing you to switch branches or perform other operations without committing the changes.
git stash apply	Restores the most recent stash to the working directory.
git tag [name]	Adds a tag to the most recent commit.
git tag -a [name] -m "[message]"	Adds an annotated tag to the most recent commit with a message describing the tag.
git show [commit]	Displays the details of a specified commit.
git rm [file]	Removes a specified file from the repository and stages the change for the next commit.
git mv [old] [new]	Renames a specified file and stages the change for the next commit.
git remote rm [name]	Removes a specified remote repository from the list of tracked repositories.
git help [command]	Displays help information for a specified Git command.